\chapter{Einleitung}

Natural Language Processing ist in der heutigen Zeit nicht mehr wegzudenken dank Applikationen wie maschineller Übersetzung, Sprachassistenten, Textgenerierung, intelligenter Suchmaschinen und mehr.
Diese Arbeit wird erkunden, wofür Natural Language Processing steht und welche Probleme damit gelöst werden.
Weiters wird oberflächlich auf die Techniken Bag of Words und Named Entity Recognition eingegangen.
Im Fokus stehen jedoch Word Embeddings und Transformer.
Ersteres ist eine Technik, mit der die Bedeutung eines Wortes als Vektor dargestellt werden kann.
Diese Repräsentation hat einige Vorteile, auf die näher eingegangen wird.
Transformer sind indessen Modelle, welche in der Textgenerierung eingesetzt werden.

Ziel dieser Arbeit ist es, einen Einblick in den Bereich Natural Language Processing zu schaffen und anschließend einen Ansatz zu testen, um bestehende Modelle zur Textgenerierung zu verbessern.
Die Hypothese ist, dass ein Transformer, welcher an Word Embeddings trainiert wird, menschenähnlichere und kohärentere Ausgabetexte generieren kann als traditionelle Transformer \textendash{} dank der Menge an Kontext und Informationen bereitgestellt von Word Embeddings.
